**3202. – Euphorbia helioscopioides** Losc. et Parc.Voisin du précédent Petite plante annuelle de 3-10 cm, glabre, à tiges grêles, assez nombreuses, couchées ascendantes ; //feuilles //très petites, très rapprochées, imbriquées, //triangulaires en coin, tronquées et finement dentées au sommet ; //ombelle petite, dense, à rayons très courts et cachés par les bractées obovales ; //styles fendus jusqu'au milieu, à branches divergentes, à la fin dressées ; capsule //de 2 mm, //subglobuleuse, glabre et lisse ; graines //petites (environ 1 mm), //alvéolées, à peine caronculées. //
Lieux vagues secs aux Baux, dans les Bouches-du-Rhône. – Espagne, Grèce. = Mars-mai.